<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>中华传统文化网页设计</title>
  
  <subtitle>中华文化，学习，交流，成长</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-11-10T02:22:57.118Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>ZhangHanwen</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>民间工艺</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/08/%E6%B0%91%E9%97%B4%E5%B7%A5%E8%89%BA-1/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/08/民间工艺-1/</id>
    <published>2019-11-08T13:58:44.000Z</published>
    <updated>2019-11-10T02:22:57.118Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="玉文化"><a href="#玉文化" class="headerlink" title="玉文化"></a>玉文化</h3><p>自古以来世界各地的人们就对大自然产出的珍宝玉石钟爱有加。西方人喜欢钻石宝石，东方人偏好翡翠玉石，而且世界各地的人们都给各自喜爱的宝玉石赋予了各种美好的寓意和寄托，但是历数古今中外唯有中国人将自己喜爱的玉石和‘德’联系起来，形成了中国文化中独有的‘德玉’文化。</p><p>  <img src="https://github.com/To-phoenix-zhw/hexo-theme-Annie/blob/master/%E7%8E%89%E9%9B%95.jpg?raw=true" alt="玉雕.jpg"> </p><h4 id="玉的‘九德’"><a href="#玉的‘九德’" class="headerlink" title="玉的‘九德’"></a>玉的‘九德’</h4><p>管仲提出玉有‘九德’。《管子·水池》一书中说：‘夫玉之所以贵者，九德出焉。夫玉温润以泽，仁也;邻以理者，知也;坚而不蹙（cù），义也;廉而不刿（guì），行也;鲜而不垢，洁也;折而不挠，勇也;瑕适皆见，精也;茂华光泽，并通而不相陵，容也;叩之，其声清搏彻远，纯而不杀，辞也。是以人主贵之，藏以为室，刻以为符瑞，九德出焉。’这就是说，玉所以贵重，是因为它表现出九种品德。温润而有光泽，代表仁;清澈而有纹理，代表智;坚硬而不弯曲，代表义;清正而不伤人，代表品节;鲜艳而不易垢污，代表纯洁;可折而不可屈，代表勇;玉的瑕疵与优良质地都表现在外面，代表诚实;华美与光泽相互渗透而不相互侵犯，代表宽容;敲击起来，其声音清扬远闻，纯而不乱，代表有条理。所以君主总是把玉看得很贵重，收藏它作为宝贝，将玉琢磨成吉祥的器物，玉的九德也就凸显出来。</p><h4 id="玉的‘十一德’"><a href="#玉的‘十一德’" class="headerlink" title="玉的‘十一德’"></a>玉的‘十一德’</h4><p>孔子提出了玉的‘十一德’。《礼记·聘义》中有这样的记载：子贡问於孔子曰：敢问君子，贵玉而践碈（mín）者何也？为玉之寡，而碈之多。孔子曰：非为碈之多。故贱之也。玉之寡。故贵之也。夫昔者君子比德于玉，温润而泽，仁也;缜密而栗，知也;廉而不刿，义也;垂之如坠，礼也;叩之其声清越以长，其终拙然，乐也;瑕不掩瑜，瑜不掩瑕，忠也;孚尹旁达，信也;气如长虹，天也;精神见于山川，地也;圭璋特达，德也;天下莫不贵者，道也。 这段话大概的意思是子贡向孔子请教说∶‘请问先生，人们普遍看重玉而轻视类似玉的美石，这是为什么呢？是因为玉很少而美石很多吗？孔子说∶并不是因为美石多所以才轻贱美石、玉少所以才认为玉是贵重的。是因为君子认为玉有像人一样高贵的品德故而更加珍爱玉。玉的光泽温润而内敛，这是仁德的表现;玉的质地致密而又坚实，那种充盈的感觉彷佛一个智者给人的感觉，这就是玉智的表现;玉有棱角而又不划伤人，这是义士的品格，所以玉具有义的特性;玉悬挂时沉稳端庄，好像一个有礼貌的人，这是礼的表现;敲击玉的时候，起音悠长，终了顿挫，体现了音乐的美感;玉将自己的瑕疵和光华同时展现出来，不因光华掩盖瑕疵，也不因瑕疵影响光华，这是一种忠诚的表现;玉的色彩光华自内而发，像人表里如一，这就是信的体现;玉的气质彷佛长虹，汲取了上天的灵气;玉的精神彷佛山川，凝结了大地的精髓;玉制的圭璋被用于重大的礼仪场合，就德的表现;天下人都重视和珍爱玉，体现了自然的常理。</p><h4 id="玉的‘五德’"><a href="#玉的‘五德’" class="headerlink" title="玉的‘五德’"></a>玉的‘五德’</h4><p>东汉许慎在《说文解字》中提出了玉的五德：‘玉，石之美者，有五德，润泽以温，仁之方也;[角思]（sai）理自外可以知中，义之方也;其声悠扬，专以远闻，智之方也;不挠而折，勇之方也;锐廉而不忮，洁之方也。’这段话明确提出了玉的定义，美石且具有五德方能称得上是玉，这五德简要的说就是光泽温婉，内敛含蓄;质地均匀通透，表里如一;叩击的声音清脆悠扬;具有一定的硬度;有棱角但不锋利，不能伤人。将这五方面的特性赋予拟人化的特性以后概括出玉‘仁、义、智、勇、洁’的五德。</p><p>‘仁、义、智、勇、洁’这五德精简了管仲和孔子的提法，最为现在的人所熟知和接受。不论是‘九德’、‘十一德’还是‘五德’，‘德玉’文化的发展和儒家文化的源远流长息息相关。也是我国玉文化中最为绚烂，最具人文特色的一个篇章。</p><h4 id="玉图腾"><a href="#玉图腾" class="headerlink" title="玉图腾"></a>玉图腾</h4><p>中国原始社会曾有一个被称为玉图腾的阶段，表现为中华民族的先民曾经用带有某种含义的玉雕制品作为民族的标志，历史文献也的确有许多这方面的记载。例如《拾遗记》卷一《少昊》记载，少昊的母亲皇娥在少女的时候，白天乘木筏在苍茫的大海上漫游，有一天她到了西海之</p><p>滨的穷桑之地，那里出产一种叫孤桑的大树，高达千寻，吃了此树果实会长生不老。在那里，她遇到了神童“白帝之子”，即“太白之精”，她与这位童子同乘木筏，嬉戏于海上，他们用桂树的树干作旗杆，将董茅草结于杆上作旗帜，用玉石雕刻成鸠鸟的形态，装饰在旗杆顶上，即“刻玉为鸠，置于表端”。后来皇娥生下了少昊，称号叫“穷桑氏”，也叫“凤鸟氏”。而且属少昊的各族有元鸟氏、青鸟氏、丹鸟氏，祝鸠氏、鸣鸠氏、鹘鸠氏，这是以玉鸟为图腾的最好体现。</p><p>玉石是当时人类用得最多、最广泛的物质，被推为天地之精，既美观又实用。因此，上古之时，先民将玉雕琢成鸟兽等各种图案，作为图腾崇拜，而且围绕图腾标志，还产生了一些原始的公共活动，如包括原始音乐，原始歌舞在内的巫术礼仪活动等，反映了玉图腾是远古文化和意识形态——玉文化萌芽初期的一种形式。</p><h4 id="发展之路"><a href="#发展之路" class="headerlink" title="发展之路"></a>发展之路</h4><p>“玉”字始于我国最古老的文字，商代甲骨文和钟鼎文中。汉字曾造出从玉的字近500个，而用玉组词更是无计其数，汉字中的珍宝等都与玉有关，后世流传的“宝”字，是“玉”和“家”的合字，这是以“玉”被私有而显示出玉文化中的不可替代的价值。</p><p>“玉”字在古人心目中是一个美好、高尚的字眼，在古代诗文中，常用玉来比喻和形容一切美好的人或事物。如：以玉喻人的词有玉容、玉面、玉女、亭亭玉立等；以玉喻物的词有玉膳、玉食、玉泉等；以玉组成的成语有金玉良缘、金科玉律、珠圆玉润、抛砖引玉等，有关玉的民间传说和故事如《和氏之壁》、《鸿门宴》、《弄玉吹箫》、《女娲补天》等，更有多少人把自己心爱的儿女以玉来起名，如贾宝玉、林黛玉，还有多少年读不厌一部感人至深的《红楼梦》，是曹雪芹把人生的理想寄托在这块玩石美玉里了，对玉的爱在中国人的心目中扎下了深深的根。</p><p>古人云：”玉入其国则为国之重器，玉入其家则为传世之宝”。岫岩玉，产于中国辽宁省岫岩，岫岩县是一个山清水秀、物产丰富、藏家聚气的风水宝地。经过千万年的自然演化，凝聚了千万年的日月山川之精华，从而蕴育产生了闻名于世的国宝珍品—岫岩玉。 岫玉是产于地灵充足的地脉之下，在千万年的形成过程中吸收了天地之精华、自然之灵气，所以除了本身具有的可收藏价值之外，更有着风水上的重大价值。</p><p>玉是一种天然矿产，矿物是中药中的一类极具特色的组成部分，也是传统文化里具有着悠久的历史和灿烂的玉文化。近几年来岫玉通过能工巧匠的精心设计，制成的工艺品、保健品及各种玉桑拿板材、建筑板材等玉产品，不但国内市场极为认可和畅销，而且已打入韩国、美国、日本、波兰等国际市场。</p><p><strong>玉文化与政治理论</strong></p><p>玉在中国古代国家政治中发挥的重要作用具体还体现在古代关于玉的一些概念和学说上，实际上就是当时国家政治理论的内容。归纳起来有下列四方面内容：</p><p><strong>（1）万物主宰说：</strong>这一学说认为玉能代表天地四方及人间帝王，能够沟通神与人的关系，表达上天的信息和意志，是天地宇宙和人间福祸的主宰。在古文字中，“玉”字并没有一点，和帝王的“王”共用一个字。《说文解字》段注解释帝王的“王”字时，认为王者即“天下归往也。”董仲舒也说：“古之造文者，三画而连其中，谓之王。三者，天地人也。而参通之者，王也。”《说文解字》段注解释玉的字型为“三玉之连贯也”，即三横一竖象征一根丝线贯穿着三块美玉。另“皇”字则是“白”和“玉”的组合。</p><p>古文中“王”“玉”字型相同，绝非是偶然的巧合，“天地人参通”与王之连贯，两者关系奥妙，意味深刻。许多经典著作中有众多的描述，证明“三玉之连”实际上就代表“天地人参通”。《周礼·大宗伯》记载以玉作六器，以礼天地四方。本质上就是玉能代表天地四方，通过它，便能沟通天、地、人间的愿望和意识。</p><p><strong>（2）天地之精说：</strong>这一学说是用天地之精化生万物的思想来解释玉的起源，用阴阳对立的观点来说明玉的本质和作用，从而把玉推崇为事物之尊者，赋予其神奇的魅力。这一学说的论点广见于各种古代文献中，例如《周礼正义》引郑注曰：“货，天地所化生，谓之玉也。金玉并天地所化生，自然之物，故谓之货。”，此外《白虎通义·考黜篇》、《财货源统》和《玉纪》等均有相同论述。</p><p><strong>（3）道德楷模说：</strong>这一学说的内容是将玉石本身所固有的物理性质与当时社会中对于善恶、是非、荣辱、美丑等观念糅合在一起，加以拟人的解释，作为评价，判断人们行为的标准，这种说法也广见于各种古代文献记载中。典型的有《说文解字》释玉为：“石之美者有五德。润泽以温，仁之方也；（此字为角+思）理自外，可以知中，义之方也；其声舒扬，专以远闻，智之方也；不挠而折，勇之方也；锐廉而不忮，挈（洁）之方也。”</p><p><strong>（4）辟邪除祟和延年益寿说：</strong>这一说法相信玉具有超自然的力量，认为将玉制品供人佩饰或使用，可增加精神上和心理上的抵抗力量，防御邪气的侵袭，扫除鬼祟的祸患，保障人和物的安全和吉祥。这种说法在古文文献中记载也很多。例《拾遗记·高辛》载：“丹丘之地有夜叉驹跋之鬼，能以赤马瑙为瓶盂及乐器，皆精妙轻丽，中国人有用者，则魅不能逢之”。同时相信玉有使人长生不老的功能，相信通过食玉和服用玉类可以实现永远年轻的目的。这一观念宣扬和使用得最多的大约要推道家的学术和法术了。东晋葛洪著《抱朴子》，其中《仙药》一卷说：“玉亦仙药，但难得耳。”又说：“服金者寿如金，服玉者寿如玉。”等等。</p><h3 id="陶瓷文化"><a href="#陶瓷文化" class="headerlink" title="陶瓷文化"></a>陶瓷文化</h3><p> <img src="https://github.com/To-phoenix-zhw/hexo-theme-Annie/blob/master/%E9%99%B6%E7%93%B7.jpg?raw=true" alt="陶瓷.jpg"> </p><h4 id="发展历史"><a href="#发展历史" class="headerlink" title="发展历史"></a>发展历史</h4><p>早在欧洲掌握制瓷技术之前一千多年，中国已能制造出相当精美的瓷器。从我国陶瓷发展史来看，一般是分为陶和瓷两大类。胎体没有致密烧结的粘土和瓷石制品，统称为陶器。其中把烧造温度较高，烧结程度较好的那一部分分称为“硬陶”，把施釉的一种称为“釉陶”。而经高温烧成、胎体烧结程度较为致密、釉色品质优良的粘土或瓷石制品称为“瓷器”。中国传统陶瓷的发展，经历过一个相当漫长的历史时期，种类繁杂，工艺特殊，所以，对中国传统陶瓷的分类除技术上的硬性指标外，还需要综合历来传统的习惯分类方法，结合古今科技认识上的变化，才能更有效地得出归类结论。</p><p>从传说中的黄帝尧舜及至夏朝（约公元前21世纪──公元前16世纪），是以彩陶来标志其发展的。其中有较为典型的仰韶文化、以及在甘肃发现的稍晚的马家窑与齐家文化等等。</p><p>在西安半坡史前遗址出土了大量制作精美的彩陶器，令人叹为观止。这千数百年间，除日用餐饮器皿之外，祭祀礼仪所用之物也大为发展。从公元前206年至公元220年之间的汉朝，艺术家和工匠们的创作材料不再以玉器和金属为主，陶器受到了更为确切的重视。在这一时期，烧造技艺有所发展，较为坚致的釉陶普遍出现，汉字中开始出现“瓷”字。同时，通过新疆、波斯至叙利亚的通商路线，中国与罗马帝国开始交往，促使东西方文化往来交流，从此一时期的陶瓷器物中也可以看出外来影响的端倪。</p><h6 id="六朝时期"><a href="#六朝时期" class="headerlink" title="六朝时期"></a>六朝时期</h6><p>六朝时期（公元220年──581年），迅速兴起的佛教艺术对陶瓷也产生了相应的影响，在此季作品造型上留有明显痕迹。公元581年隋朝夺取了权力，结束了长期的南北分裂局面，但它只统治到公元618年就被唐所取代。隋朝瓷器也开始兴起于市。</p><h6 id="唐代"><a href="#唐代" class="headerlink" title="唐代"></a>唐代</h6><p>唐代（公元618年至公元970年）被认为是中国艺术史上的一个伟大时期。陶瓷工艺技术改进巨大，许多精细瓷器品种大量出现，即用当今的鉴测标准来衡量，它们也算得上是真正的优质瓷器。唐末大乱，英雄竟起，接踵而来的是一个朝代争夺局面，即五代，这种局面一直持续到公元960年。连年战乱中却出现了一个陶瓷新品种──柴窑瓷（萧窑），质地之优被广为传颂，但传世者极为罕见。</p><h6 id="宋代"><a href="#宋代" class="headerlink" title="宋代"></a>宋代</h6><p>陶瓷业至宋代（公元960──1279年）得到了蓬勃发展，并开始对欧洲及南洋诸国大量输出。以钧、汝、官、哥（官窑）、定（民窑)为代表的众多有各自特色的名窑在全国各地兴起，产品在色品种日趋丰富。</p><h6 id="元朝"><a href="#元朝" class="headerlink" title="元朝"></a>元朝</h6><p>公元1280年，元朝建立，枢府窑出现，景德镇开始成为中国陶瓷产业中心，其名声远扬世界各地。景德镇生产的白瓷与釉下蓝色纹饰形成鲜明对比，青花瓷自此起兴文化在以后的各个历史时期也一直深受人们的喜爱，青花瓷属于釉下彩，出现于元代，盛行于明清时期。</p><h6 id="明朝"><a href="#明朝" class="headerlink" title="明朝"></a>明朝</h6><p>明朝统治从1368年开始，直到1644年。这一时期，景德镇的陶瓷制造业在世界上是最好的，在工艺技术和艺术水平上独占突出地位，尤其是青花瓷达到了登峰造极的地步。此外，福建的德化窑、浙江的龙泉窑、河北的磁州窑也都以各自风格迥异的优质陶瓷蜚声于世。</p><h6 id="清朝"><a href="#清朝" class="headerlink" title="清朝"></a>清朝</h6><p>满清统治垂二百余年。其中康熙、雍正、乾隆三代被认为是整个清朝统治下陶瓷业最为辉煌的时期，工艺技术较为复杂的产品多有出现各种颜色釉及釉上彩异常丰富。到清代晚期，政府腐败，国运衰落，人民贫困，中国的陶瓷制造业日趋退化。</p><h6 id="民国"><a href="#民国" class="headerlink" title="民国"></a>民国</h6><p>民国成立以后，各地相继成立了一些陶瓷研究机构，但产品除沿袭前代，就是简单照搬一些外国的设计，无发展可言。民国初，军阀袁世凯企图复辟帝制，曾特制了一批“洪宪”年号款识的瓷器，这批瓷器在技术上不可谓不精，以粉彩为主，风格老旧。由于内战频仍，外国入侵，民不聊生，整个陶瓷工业也全面败落，直到新中国建立以前，未出现过让世人注目的产品。</p><h4 id="历史传统"><a href="#历史传统" class="headerlink" title="历史传统"></a>历史传统</h4><p>中国传统陶瓷艺术，尤见装饰匠心。中国传统陶瓷装饰形式，大体上有刻镂、堆贴、模印、釉色、化妆土、彩绘六大类型。图案纹样装饰于陶器早在新石器时代的仰韶文化中的彩陶上就已出现。先民们感受生活的自然现象创造出波折纹、圆形纹、编织纹等图案，以二方连装饰形式呈现在陶瓷器物上，在西安半坡遗址出土一件绘有精美的人面和鱼纹的彩陶盆是新石器时代彩陶中的精品。陶器上的纹饰体现了先辈们对于自然和人自身观察的结果，陶工们对于点、线、面的熟练融合，对花纹繁密的组合，以及对于旋纹与弧线的审美感，不但表明他们对于自然和人类自身有了一定的认识，而且还表明自然界已经脱离了它的原貌，增加了人的思想和人的想象力，以及人对自然的美化和崇拜。</p><p>商、周时代是以青铜器为时代标志的历史阶段，这一时期的陶瓷纹饰和青铜器饰相似，刻纹白陶的烧制成功是制陶工艺上一个重要的里程碑。它用高岭土制坯，烧成温度达1000多度，素洁可爱的造型与优美的纹饰相结合，逗人喜爱。</p><p>春秋战国时期，陶器主要朝建筑用陶和冥用陶两个方向发展。当时各侯国大兴土木，亟须大量陶制材料，这样就促进了建筑用陶的工艺水平。秦汉时期，“秦砖汉瓦”更成为制陶艺术的佳话，陕西省西安市郊的秦始皇陵附近出土的兵马俑，形体巨大，数量众多，生动地反映出秦兵剽悍雄伟的真实面貌。隋唐时期的三彩也是陶器中的瑰宝。</p><p>从商周到汉唐时期的陶器造型来看，它更多的是反映人和社会，人已成为陶器造型的主体，陶瓷艺术装饰反映了人间生活的千姿百态，陶器反映出人们对于自然和人类自身认识的深入，体现出汉唐文化的人文精神。魏晋南北朝的中国，进入了瓷器时代。隋代，中国窑工烧成了白瓷，隋代这项伟大的成就，改变了青瓷一统天下的局面，以邢窑白瓷最为有名，有“类雪”之誉，开创了“南青北白”新格局。有“诸窑之冠”美称的越窑，在唐代创造了中国青瓷艺术的高峰境界，唐代诗人陆龟蒙曾经写出这样的诗赞：“九秋风露越窑开，夺得千峰翠色来”。他把越窑的青瓷形容的“千峰翠色”，正是对越窑瓷青翠莹润之釉色特点的诗意写照。</p><p>宋、元时期的瓷器在工艺技术上达到更高的水平。宋代是中国传统瓷艺达到最高美学境界的时代，也是“玉的精神”和类玉的品质体现的最为深刻的时代。钧、汝、官、哥、定五大窑所取得的卓越成就，使中国在人类制瓷中上登峰造极。它那冰肌玉骨般的素雅、沉静品格，成为后世瓷业执著追求的审美风范。</p><p>明清时期的瓷器在宋、元制瓷技术的基础上，达到了制瓷业的顶峰。永乐年间的白瓷洁净如玉、薄如纸，给人以甜美的感觉；永乐年间的青花瓷也很有特色。宣德年间的青花瓷达到了完美无缺的地步。明朝在高温单色釉方面也取得了辉煌的成就，祭红见于成化，鲜红夺目，祭蓝以氧化钴为色料，蓝色纯正。宣德年间的祭蓝瓷尤为精致。清代的瓷器在康熙中后期有所发展。康熙时期的青花纹饰采用西洋画技。雍正、乾隆时期彩釉瓷发展最快，雍正时期以清丽媚见长，乾隆时期以富丽堂皇为特点。这期间烧制的仿古窑精品，无论纹饰、造型、款识都达到足以乱真的地步。</p><p>追溯中国历史各个时期的陶瓷产品，陶瓷装饰有两大特点：一类是以适合陶瓷器皿的图案纹样装饰形式；另一类是以中国绘画形式在陶瓷器皿上进行的工艺转换表现形式。</p><h4 id="人文精神"><a href="#人文精神" class="headerlink" title="人文精神"></a>人文精神</h4><p>陶瓷艺术装饰形式从唐、宋、元、明、清到现代可分二类：一类是写意绘画，另一类是工笔绘画。这两种绘画装饰形式都是中国绘画艺术发展时期特征在陶瓷产品上的呈现。唐代长沙窑出现釉下彩绘花鸟，正值唐代花鸟画艺术已有相当高水平时期，技法成熟、笔法流畅，一气呵成，自然生动，是唐代民间花鸟画的艺术风格。而宋代的陶瓷刻划花的精细都是反映了花鸟绘画风正转化为工细的工笔画的鼎盛时期。也为元青花、明清的陶瓷工笔古、粉彩的出现奠定了基础。陶瓷艺术装饰形式无论是写意还是工笔画都是中国特有的绘画艺术装饰形式在陶瓷上的表现。陶瓷艺术装饰都反映了中国人文画历史性影响，形成了中国陶瓷装饰特有的艺术风格。</p><p>陶器和瓷器是人为制作的物品，它们在反映客观世界的同时，必然反映人的主观意识，陶瓷艺术装饰表达了人的自然观念，人的想象、情绪和理想。陶瓷艺术装饰精致地表现了中国自古以来人与自然和谐统一的人文思想，历代陶器和瓷器装饰纹饰既有自然界的山山水水、花鸟鱼龙，又有人类自身，而且在这一纹饰中，总是执着地追求人与自然和谐统一。陶瓷艺术装饰表现了人物内心纯真的感情和潇洒的风度，使人成为真正优美的形象。中国瓷器还体现了中国人民对历史的尊重。瓷器所表现出的人文精神，所映着中国人民对美好生活和美好事物的艺术化的追求，它不愧为是中国传统文化的典型代表。</p><h4 id="陶瓷艺术装饰对中国文化发展的贡献"><a href="#陶瓷艺术装饰对中国文化发展的贡献" class="headerlink" title="陶瓷艺术装饰对中国文化发展的贡献"></a>陶瓷艺术装饰对中国文化发展的贡献</h4><p>陶瓷艺术装饰的传承和发展都与中国传统文化息息相关。如何在传统文化中提取精华，汲取养料，如何在传统和创新中寻找平衡点，不放弃任何新的发展途经正是我们这一代乃至几代陶瓷艺术工作者共同追求的目标，为陶瓷文化的更广泛地传播与发展是我们陶瓷艺术工作者义不容辞的责任，让我们广大陶瓷艺术工作者们共同努力，给陶瓷艺术装饰赋予新的审美理念、新的表达方式，相信陶瓷艺术装饰的明天将更加辉煌。</p><p>陶瓷艺术装饰是中国优秀文化之中的重要组成部分，它是我国民族的宝贵财富。中国瓷器，从隋唐时期便开始向外域流传，宋、元、明、清各代，瓷器都作为重要商品行销全国，走向世界，陶瓷艺术装饰品作为商品在流通的同时，也在不断地传播中国的陶瓷文化，促进了中国文化发展，所以中国素有“瓷国”之称，誉满全球。制瓷工艺代代都有传承和创新，中国生产的各具特色的陶瓷，对满足人民的生活和审美需要，及对外经济、文化交流都起着重要作用。</p><p>瓷器是我国重要的文物，是中国人民的独特创造。中国闻名于世界，瓷器在其中起了其重要的作用。中国一词的英文china原意是瓷器。瓷器以其独特的民族文化特色代表着中国悠久的文明。从瓷器的造型和装饰来看，它比较完美地体现中国文化的面貌。</p><p>陶瓷艺术装饰对中国文化和世界文化发展的交流起到了一种互通往来的桥梁和纽带作用。为中国文化和世界文化的繁荣与发展作出了巨大贡献。</p><h3 id="皮影文化"><a href="#皮影文化" class="headerlink" title="皮影文化"></a>皮影文化</h3><p> <img src="https://github.com/To-phoenix-zhw/hexo-theme-Annie/blob/master/%E7%9A%AE%E5%BD%B1.jpg?raw=true" alt="皮影.jpg"> </p><h4 id="历史起源"><a href="#历史起源" class="headerlink" title="历史起源"></a>历史起源</h4><p>皮影戏从有文字记载，已经有2000多年的历史，汉武帝爱妃李夫人染疾故去了，武帝的思念心切神情恍惚，终日不理朝政。大臣李少翁一日出门，路遇孩童手拿布娃娃玩耍，影子倒映于地栩栩如生。李少翁心中一动，用棉帛裁成李夫人影像，涂上色彩，并在手脚处装上木杆。入夜围方帷，张灯烛，恭请皇帝端坐帐中观看。武帝看罢龙颜大悦，就此爱不释手。这个载入《汉书》的爱情故事，被认为是皮影戏最早的渊源。</p><p>中国皮影艺术从十三世纪元代起，随着军事远征和海陆交往，相继传入了波斯（伊朗）、阿拉伯、土耳其、暹罗（泰国）、缅甸、马来群岛、日本以及英、法、德、意、俄等亚欧各国。</p><p>明武宗正德戊辰三年（1508年）北京曾举办百戏大会，皮影戏参加了演出。另传皮影自明中叶从兰州和华亭先传入河北涿州、后再传到京西、北郊农村，然后入城并形成东、西城两派。</p><p>从清人入关至清末民初，中国皮影戏艺术发展到了鼎盛时期。当时很多官第王府豪门旺族乡绅大户，都以请名师刻制影人、蓄置精工影箱、私养影班为荣。在民间乡村城镇，大大小小皮影戏班比比皆是，一乡一市有二三十个影班也不足为奇。无论逢年过节、喜庆丰收、祈福拜神、嫁娶宴客、添丁祝寿，都少不了搭台唱影。连本戏（连续剧）要通宵达旦或连演十天半月不止，一个庙会可出现几个影班搭台对擂唱影，热闹非凡，其盛状可想而知。</p><p>清代北京皮影已很普及。除深受农民、市民欢迎外，还进入到宫廷。康熙时，礼亲王府设有八位食五品俸禄的官员专管影戏。嘉庆时逢年过节等喜庆日子还传皮影班进宅表演。当时的北京影戏班白天演木偶，夜晚则于堂会唱影戏，有不少京剧演员也参加影戏班演出。</p><p>到了清代后期，曾有些地方官府害怕皮影戏的黑夜场所聚众起事，便禁演影戏，甚至捕办皮影艺人。皮影艺人还曾受清末白莲教起义的牵连，被以“玄灯匪”的罪名遭到查抄。日军入侵前后，又因社会动荡和连年战乱，民不聊生，致使盛极一时的皮影行业万户凋零，一蹶不振。</p><p>1949年后，全国各地残存的皮影戏班、艺人又开始重新活跃，从1955年起，先后组织了全国和省、市级的皮影戏汇演，并屡次派团出国访问演出，进行文化艺术交流，颇有成果。但到“文革”时，皮影艺术再次遭“破四旧”的噩运，从此元气大伤。</p><h4 id="艺术特色"><a href="#艺术特色" class="headerlink" title="艺术特色"></a>艺术特色</h4><p>皮影戏是中国一种民间艺术形式。中国西北部甘肃的陇东皮影主要分布于平凉、庆阳各县，较为集中的为东临陕西、宁夏的三角地带。</p><p>演皮影戏的操耍技巧和唱功，是皮影戏班水平高低的关键。而操耍和演唱都是经师父心传口授和长期勤学苦练而成的。在演出时，艺人们都有操纵影人、乐器伴凑合道白配唱同时兼顾的本领。有的高手一人能同时操耍七、八个影人。武打场面是紧锣密鼓，影人枪来剑往、上下翻腾，热闹非凡。而文场的音乐与唱腔却又是音韵缭绕、优美动听。或激昂或缠绵，有喜有悲、声情并茂，动人心弦。</p><p>由于皮影戏中的车船马轿、奇妖怪兽都能上场，飞天入地、隐身变形、喷烟吐火、劈山倒海都能表现，还能配以各种皮影特技操作和声光效果，所以演出大型神话剧的奇幻场面之绝，在百戏中非皮影戏莫属。</p><h4 id="皮影制作"><a href="#皮影制作" class="headerlink" title="皮影制作"></a>皮影制作</h4><p>中国地域广阔，各地的皮影都有自己的特色，但是皮影的制作程序大多相同，通常要经过选皮、制皮、画稿、过稿、镂刻、敷彩、发汗熨平、缀结合成等八道工序、手工雕刻3000余刀，是一个复杂奇妙的过程。皮影的艺术创意汲取了中国汉代帛画、画像石、画像砖和唐、宋寺院壁画之手法与风格。</p><p>其制作过程是：先将羊皮、驴皮或其他兽皮的毛、血去净，然后经药物处理，使皮革变薄，呈半透明，涂上桐油，然后艺人们将各种人物的图谱描绘在上面，用各种型号的刀具刻凿后，再涂抹上颜色，上色时主要使用红、黄、青、绿、黑等五种纯色。</p><p>雕刻时，一般都用阳刻，有时也用阴刻。绘画染色讲究女性发饰及衣饰多以花、草、云、凤等纹样为图案，男性则用龙、虎、水、云等纹样为图案。忠良人物为五分面，反面人物为七分面。人物造型与戏剧人物一样，生、旦、净、丑角色齐全。制成的皮影高的达55厘米，低的有10厘米左右。</p><p>皮影人的四肢和头部是分别雕成的，用线联缀而成，以便表演时活动自如。一个皮影人，要用五根竹棍操纵，艺人手指灵活，常常玩得观众眼花缭乱。不仅手上功夫绝妙高超，嘴上还要说、念、打、唱，脚下还要制动锣鼓。演皮影的屏幕，是用一块1平方米大小的白纱布做成的。白纱布经过鱼油打磨后，变得挺括透亮。演出时，皮影紧贴屏幕活动，人影和五彩缤纷的颜色真切动人。皮影道具小，演出方便，且不受场地限制，演员也不需正规训练，所以深受人民的喜爱。在皮影戏盛行的地区，人们会亲切地称它为“一担挑”艺术。</p><h6 id="第一步-选皮"><a href="#第一步-选皮" class="headerlink" title="第一步　选皮"></a>第一步　选皮</h6><p>由于皮影戏是民间艺术的缘故，各方面的情况都因地方不同而有所差异，制作材料也根据当地的使用兽皮的情况而定。在中国，较多使用牛皮、羊皮、驴皮、猪皮等等，其中牛皮是目前中国市场上应用最广泛的材质。各地皮影的原材料有所不同。比如陇东皮影的制作一般选用年轻、毛色黑的公牛皮，这种牛皮厚薄适中，质坚而柔韧，青中透明。</p><h6 id="第二步-制皮"><a href="#第二步-制皮" class="headerlink" title="第二步　制皮"></a>第二步　制皮</h6><p>牛皮的炮制方法有两种：一是“净皮”，另一是“灰皮”。净皮的制作工艺是在牛皮选好后，放在洁净的凉水里浸泡两、三天（根据气温、牛皮和水的具体情况掌握），取出用刀刮制：第一道工序先刮去牛毛，第二次再刮去里皮的肉渣，第三次是逐渐刮薄，刮去里皮。每刮一次用清水浸泡一次，直到第四次精致细作，把皮刮薄泡亮为止。刮时一定要注意使皮子厚薄均匀，手劲要轻而稳，以免损伤皮子。刮好后撑于木架之上，荫干即成。</p><p>制皮的方式有很多，以陕西皮影为例，通常有两种方法炮制它的原材料——牛皮：“净皮”和“灰皮”。“净皮”的制作工艺是先将选好的牛皮放在洁净的凉水里浸泡两三天，取出用刀刮制四次，每刮一次用清水浸泡一次，直到第四次精工细作，把皮刮薄泡亮为止。刮好后撑在木架上阴干，晾到净亮透明时即可制作皮影。“灰皮”也称为“软刮”，浸泡皮时把氧化钙（石灰）、硫化钠（臭火碱）、硫酸、硫酸铵等药剂配方化入水中，将牛皮反复浸泡刮制而成。这种方法刮出来的皮料，近似玻璃，更宜雕刻。</p><h6 id="第三步-画稿"><a href="#第三步-画稿" class="headerlink" title="第三步　画稿"></a>第三步　画稿</h6><p>制作皮影时有专门的画稿，称为“样谱”，这些设计图稿世代相传。</p><h6 id="第四步-过稿"><a href="#第四步-过稿" class="headerlink" title="第四步　过稿"></a>第四步　过稿</h6><p>雕刻艺人将刮好的皮分解成块，用湿布潮软后，再用特制的推板，稍加油汁逐次推摩，使牛皮更加平展光滑，并能解除皮质的收缩性，然后才能描图样。画稿前对成品皮的合理使用，也是一项细致的工作。薄而透亮的成品皮，要用于头、胸、腹这些显要部位；较厚而色暗的成品皮，可用于腿部和其他一般道具上。这样既可节约原料，又提高了皮影质量，同时也使皮影人物上轻下重，在挑签表演和静置靠站时安稳、趁手。接下来是描图样，用钢针把各部件的轮廓和设计图案纹样分别拷贝、描绘在皮面上，这叫“过稿”，再把皮子放在枣木或梨木板上进行刻制。</p><h6 id="第五步-镂刻"><a href="#第五步-镂刻" class="headerlink" title="第五步　镂刻"></a>第五步　镂刻</h6><p>雕刻刀具一般都有十一、二把，甚至三十把以上。刀具有宽窄不同的斜口刀（尖刀）、平刀、圆刀、三角刀、花口刀等，分工很讲究，艺人需要熟练各种刀具的不同使用方法。根据传统经验，在刻制线状的纹样时要用平刀去扎；在刻制直线条的纹样时用平刀去推；对于传统服饰的袖头袄边的圆型花纹则需要用凿刀去凿；一些曲折多变的花纹图样，则须用斜口刀刻制。艺人雕刻的口诀如下：樱花平刀扎，万字平刀推，袖头袄边凿刀上，花朵尖刀刻。雕刻线有虚实之分，还有暗线、绘线之分。</p><p>虚线为阴刻，即镂空形体线而成，皮影多为这种线法。实线保留形体轮廓挖去余部，为阳刻，多用于生旦、须丑的白脸，凡白色的物体都用阳刻法。虚实线沿轮廓的两侧刻出断续的镂空线，多用于景片建筑的刻制。暗线则用刀划线而不透皮，多在活动关节处。绘线是以笔代之，以表现细致的物体。刻制皮影有口诀相传，程序如下：刻人面——先刻头帽后刻脸，眼眉刻完再刻鼻子尖。刻衣饰花纹——卍字先把四方画，四边咬茬转着扎。雪花先竖画，然后左右再打叉。六棂丢出齿，挑成雪花花。刻盔甲——黄靠甲，先把眼眼打，拾岔岔，人字三角扎。刻建筑装饰——空心桃儿落落梅，雪里竹梅六角龟，一满都在水字格。</p><h6 id="第六步-敷彩"><a href="#第六步-敷彩" class="headerlink" title="第六步　敷彩"></a>第六步　敷彩</h6><p>皮影雕完之后是敷彩。老艺人用色十分讲究。大都自己用紫铜、银朱、普兰等矿植物炮制出大红、大绿、杏黄等颜色着色。着色的方法也各有不同。以陕西皮影为例，敷彩的方法是先把制好的纯色化入稍大的酒盅内，放进几块用精皮熬制的透明皮胶，然后把盅子放在特制的灯架上，下边点燃酒精灯火，使胶色交融成为粥状，趁热敷在影人上。虽是色彩种类不多，但老艺人善于配色，再加上点染的浓淡变化，使色彩效果异常绚烂。</p><h6 id="第七步-发汗熨平"><a href="#第七步-发汗熨平" class="headerlink" title="第七步　发汗熨平"></a>第七步　发汗熨平</h6><p>敷色后还要给皮影脱水发汗，这是一项关键性工艺。它的目的是为了使敷彩经过适当高温吃入牛皮内，并使皮内保留的水分得以挥发。脱水发汗的方法很多，有的用薄木板夹住皮影部件，压在热炕的席下；也有的用平布包裹皮影部件，以烙铁或电熨斗烫；此外还有一种土办法是用土坯或砖块搭成人字形，下面用麦秸烧热，压平皮影使之脱水发汗。脱水发汗的成败关键在于掌握温度火候。过去艺人们掌握火候的土办法叫“弹指点水”，就是用手指蘸水或唾液弹滴在熨具上，观察水的变化，判断温度的高低。既看水点所起泡沫大小的变化，也看水分蒸发的速度快慢。所要求的温度一般在摄氏七十度上下。温度恰当，皮子脱水发汗顺利，皮内水分挥发了，颜色也吃入皮内了，皮影色泽鲜美，且久不褪色，而胶质也可溶化封闭住皮子的毛孔，使皮影永久不翘扭变形。如果温度过高则会使皮子缩为一团，工艺全部报废；温度不足，胶色就不能溶入肉皮，皮内的水分难以排尽，造成皮影人物的色泽不亮，时间长了还会变形。</p><h6 id="第八步-缀结完成"><a href="#第八步-缀结完成" class="headerlink" title="第八步　缀结完成"></a>第八步　缀结完成</h6><p>为了让皮影动作灵活，一个完整皮影人物的形体，从头到脚通常有头颅、胸、腹、双腿、双臂、双肘、双手，共计十一个部件。头部——头包括颜面、帽、须和颈部，下端为楔子，演出时插入胸上部的卡口内，不用时则卸下保管。胸部——上部装置卡口，皮影人头就插在那里。与胸上侧同点相钉结的有两臂，各分为上下臂两节，小臂下有手相连。腹部——腹部上方与胸相连，下方与双腿相连，腿部与足为一个整体（包括靴鞋在内）。皮影人物各个关节部分都要刻出轮盘式的枢纽（老艺人称之为“骨缝”），以避免肢体叠合处出现过多重影。连接骨缝的点叫“骨眼”。骨眼的选定关系到影人的造型美感，选择恰当会有精神抖擞之相，反之则显得佝偻垂死，萎靡不振。选好骨眼后，用牛皮刻成的枢钉或细牛皮条搓成的线缀结合成，十一个主要部件就这样装成了一个完整的影人。为了表演的需要，还要装置三根竹棍作操纵杆，也就是签子。文场人物在胸部的上前部装置一根签子，用铁丝相连，使影人能反转活动，再给双手处各装置一根签子，便于双手舞动。而武场人物胸部签子的装置位置在胸后上部（即后肩上部），以便于武打，使皮影人能做出跑、立、坐、卧、躺、滚、爬、打斗等百般姿态。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h3 id=&quot;玉文化&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#玉文化&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;玉文化&quot;&gt;&lt;/a&gt;玉文化&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;自古以来世界各地的人们就对大自然产出的珍宝玉石钟爱有加。西方人喜欢钻石宝石，东方人偏好翡翠玉石，而且世界各地的人们都给各自喜爱的宝玉
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="民间工艺" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B0%91%E9%97%B4%E5%B7%A5%E8%89%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诗词歌赋</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/05/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/05/诗词歌赋/</id>
    <published>2019-11-05T10:17:28.000Z</published>
    <updated>2019-11-10T02:20:38.485Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> <img src="https://github.com/To-phoenix-zhw/hexo-theme-Annie/blob/master/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E5%88%86%E9%A1%B5.jpg?raw=true" alt="诗词分页.jpg"> </p><h4 id="诗经版"><a href="#诗经版" class="headerlink" title="诗经版"></a>诗经版</h4><p>子言慕雨，启伞避之。</p><p>子言好阳，寻荫拒之。</p><p>子言喜风，阖户离之。</p><p>子言偕老，吾所畏之。</p><h4 id="离骚版"><a href="#离骚版" class="headerlink" title="离骚版"></a>离骚版</h4><p>君乐雨兮启伞枝，君乐昼兮林蔽日，</p><p>君乐风兮栏帐起，君乐吾兮吾心噬。</p><h4 id="文艺版"><a href="#文艺版" class="headerlink" title="文艺版"></a>文艺版</h4><p>你说烟雨微芒，兰亭远望；后来轻揽婆娑，深遮霓裳。</p><p>你说春光烂漫，绿袖红香；后来内掩西楼，静立卿旁。</p><p>你说软风轻拂，醉卧思量；后来紧掩门窗，漫帐成殇。</p><p>你说情丝柔肠，如何相忘；我却眼波微转，兀自成霜。</p><p>一般认为，中国最早的诗歌是上古时期的《弹歌》“断竹，续竹，飞土，逐宍”。在中国，最早的诗歌总集是《诗经》，其中最早的诗作于西周初期，最晚的作品成于春秋时期中叶。到了战国时期，在南方的楚国华夏族和百越族语言逐渐融合，其诗歌集《楚辞》突破了《诗经》的一些形式限制，更能体现南方语言的特点。</p><p>汉代时乐府诗形成。乐府诗是为了配音乐演唱的，相当于现在的歌词。这种乐府诗称为“曲”、“辞”、“歌”、“行”等。三国时期以建安文学为代表的诗歌作品吸收了乐府诗的营养，为后来的格律更严谨的近体诗奠定了基础。到了唐代，中国诗歌出现了四句的绝句和八句的律诗。律诗押平声韵，每句的平仄、对仗都有规定。绝句的规定稍微松一些。</p><p>另外，在宋代达到顶峰的词也是汉语韵文的一种重要形式。词的格式要依从一些固定的词牌，以便于配以乐曲演唱。自元代开始，中国诗歌的黄金时期逐渐过去，文学创作逐渐转移到戏曲、小说等其他形式。</p><h4 id="诗经与楚辞"><a href="#诗经与楚辞" class="headerlink" title="诗经与楚辞"></a>诗经与楚辞</h4><p>《诗经》与《楚辞》是中国最早的两部韵文集，创作时期都在先秦，之后成集，对后世产生了深远的影响，故也有诗经体与楚辞体（骚体）的说法。</p><p>相比之下，诗经相对遵守形体规范，而楚辞则较少拘束，从手法上来说，诗经偏于情景交映、婉转表达、比喻描写等，而楚辞的想象力相对更加丰富，思想自由，常常直接抒发强烈的感情。《诗经》的作者基本都已不可考，按照配乐的内容被分为风、雅、颂三种类型，其常见的创作手法又有赋、比、兴三种。《楚辞》中的著名作者则有屈原和宋玉。</p><p>《诗经》的代表作是国风一类，而《楚辞》的代表作则是《离骚》，所以后世常用“风骚”指代所有的诗歌。</p><h4 id="乐府诗"><a href="#乐府诗" class="headerlink" title="乐府诗"></a>乐府诗</h4><p>乐府诗盛行于汉朝，历经三国两晋，到南北朝时仍然有相当大的发展。乐府的特点是配乐，所以现在留存下来乐府诗其实都是原来的歌词，其体例更多是根据乐曲的需要。较著名的乐府诗有《木兰辞》、《孔雀东南飞》、《陌上桑》、《上邪》等。直到唐朝以后，仍然有相当多的诗人以乐府曲名创作，如李白的《关山月》、王昌龄的《塞上曲》等。</p><p>但是随着乐曲古谱的逐渐散失，古乐府逐渐失去了影响力，不过以歌配词的做法仍然广泛流传，成为了之后的词。由于乐府的影响力，后代也有将词称为乐府的情况，比如苏轼的著名词集就称为《东坡乐府》。</p><h4 id="古体诗"><a href="#古体诗" class="headerlink" title="古体诗"></a>古体诗</h4><p>古体诗原指唐朝以前不配乐的诗，与近体诗相对，加上乐府诗三者成为狭义上的中国古诗中的三大类别。近体诗成形以后，仍然有相当多的诗人喜欢使用古体创作，这些诗作也被称为古体诗或古风，与遵守格律的近体诗相区别。</p><h4 id="近体诗"><a href="#近体诗" class="headerlink" title="近体诗"></a>近体诗</h4><p>近体诗是南北朝时期出现、至唐朝而成熟的诗体，其特点是讲究格律，即规范诗作包括字数、平仄、用韵、对仗的四方面因素。近体诗只允许五种类型，即五绝、七绝、五律、七律和排律。</p><h4 id="词"><a href="#词" class="headerlink" title="词"></a>词</h4><p>词的出现与乐府息息相关，随着后者乐曲的逐渐散失，词逐渐成为配乐的诗体的主流，取代了乐府。两者间的区别首先是乐府远早于词；其次是乐府曲名、词牌名的不同；再次则是早期很多词牌的出现是为了配合原有的诗作，与乐府先有曲后有文字相反。两者的共同点在于都是为了配乐而作，所以必须符合选定乐曲的格式、特点，作者并不能随意更改、创作新的乐府或词牌。</p><h4 id="赋"><a href="#赋" class="headerlink" title="赋"></a>赋</h4><p>赋上承《楚辞》，最盛行于汉朝。它与诗、词最大的区别是不讲究简练，也没有字数、长短等的限制。赋词藻华丽，描写奢华，对于作者和读者的文学修养要求极高，而且赋仍然非常讲究用韵的细节，到唐朝甚至短暂出现过所谓的律赋。正是由于其强调格式形式，与骈文一样，到了唐宋时期被古文运动所反对，逐渐失去了影响力。也有一部分赋吸取了散文的特点，被称为文赋，虽然仍然有用韵、对仗等古赋、俳赋的手法，但是格式相对宽松，对于作者的限制较少。</p><h4 id="骈文"><a href="#骈文" class="headerlink" title="骈文"></a>骈文</h4><p>骈文是另一种韵文的体裁，初期主要强调对偶，到了南北朝吸收了汉赋的特点，更开始注重用韵，体例越来越拘束，常常成为只有表面锦绣而无实质内容的作品。到了古文运动之后，逐渐失去影响力。</p><h4 id="曲"><a href="#曲" class="headerlink" title="曲"></a>曲</h4><p>元曲是古代诗歌中最晚出现的形态，虽然其中仍然有用韵等成分，并且配乐，但是其中元杂剧的成就更加远远超过了散曲，实际上已经向叙述独立的故事等实际作用发展，逐渐脱离了韵文的范畴。元曲对明清的小说和各流派的民间艺术、戏曲等都产生了深远的影响。</p><p>春：</p><p>  <img src="https://github.com/To-phoenix-zhw/hexo-theme-Annie/blob/master/spring.jpg?raw=true" alt="spring.jpg"></p><p>夏：</p><p> <img src="https://github.com/To-phoenix-zhw/hexo-theme-Annie/blob/master/%E5%A4%8F.jpg?raw=true" alt="夏.jpg"> </p><p>秋：</p><p> <img src="https://github.com/To-phoenix-zhw/hexo-theme-Annie/blob/master/%E7%A7%8B.jpg?raw=true" alt="秋.jpg"> </p><p>冬：</p><p><img src="https://github.com/To-phoenix-zhw/hexo-theme-Annie/blob/master/%E5%86%AC%E6%94%B9.jpg?raw=true" alt="冬改.jpg"> </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; &lt;img src=&quot;https://github.com/To-phoenix-zhw/hexo-theme-Annie/blob/master/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E5%88%86%E9%A1%B5.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;诗词分页.jp
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="诗词歌赋" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%AD%8C%E8%B5%8B/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
